<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gatsby Starter Blog RSS Feed]]></title><description><![CDATA[An official website of Takanori Nanahara]]></description><link>https://tak-7.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 09:05:20 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[onoMAtoPoeiAR]]></title><description><![CDATA[デモ映像はこちらから 初・エキスポ出展！！ いやはや大学院生になってからというもの，初めての出来事が沢山で，それはそれは充実した生活を送らせていただいております．Such a 幸です．
TMIの学生と5人組で，バルセロナにて開催されたSmart City Expo World…]]></description><link>https://tak-7.com/241112_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/241112_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/onom_poster_logo.svg&quot; width=&quot;95%&quot;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://youtu.be/LPOMfmlYE8s&quot;&gt;デモ映像はこちらから&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;初・エキスポ出展！！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;いやはや大学院生になってからというもの，初めての出来事が沢山で，それはそれは充実した生活を送らせていただいております．Such a 幸です．
TMIの学生と5人組で，バルセロナにて開催された&lt;a href=&quot;https://www.smartcityexpo.com&quot;&gt;Smart City Expo World Congress&lt;/a&gt;に出展してきました．&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;どんなものを出展したの？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;オノマトペとARを使った，新しいナビゲーションアプリ &lt;strong&gt;&quot;onoMAtoPoeiAR&quot;&lt;/strong&gt; のデモを展示してきました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メンバーは，&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://sites.google.com/view/hinanoiida/japanese-page&quot;&gt;飯田 雛乃&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; @人文学研究科 英語学&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;佐部利 魁人&lt;/strong&gt; @環境学研究科 地球環境学&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://researchmap.jp/shota.nakamura&quot;&gt;中村 丞汰&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; @人文学研究科 英語学​&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;二階堂 沙耶&lt;/strong&gt; @情報学研究科 心理・認知科学&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size: 80%;&quot;&gt;（あいうえお順）&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
そして私，&lt;strong&gt;七原 宇紀&lt;/strong&gt; @環境学研究科 都市環境学&lt;br&gt;
です．かなりバラエティに富んだメンバーですね．バックグラウンドの違う人間と作業をすると大体いざこざが起こるもんだと予想していましたが，いざこざのいの字も生じず，終始平和に，かつ真面目に作業できたのはとてもうれしかったですね．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;よくあるマップアプリでは，予め目的地を入力して，アプリが教えてくれるルートを辿るというのがオーソドックスな使い方です．でもこれってよく考えたら，あんまり楽しくない経験だと思います．人生に対して「敷かれたレールなんて走るものか！」と意気込んだりする人がそこそこいる中で，マップアプリに対して「教えられたルートに沿って歩くものか！」と意気込む人のまあ少ないこと(&lt;span style=&quot;font-size: 65%;&quot;&gt;検証はしていない)&lt;/span&gt;．知らない場所を歩くのは難しい？案内が必要？何を言っているんですか，知らない場所だからこそ探検するんじゃありませんか！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そういうわけで，onoMAtoPoeiARでは，ルートを予め割り出したり，特定の目的地に向かうことをゴールとはしません．その代わり，少し進んだ先にある「場」の雰囲気をオノマトペに変換し，ARで表示します．ローカルな雰囲気を味わいながら，探検してみましょう，ということです．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とまあ，いとも軽やかにプレゼン文句を並べておりますが，残念なことにこのプロジェクトはデモ映像留まりで，実際の開発には至っておりません．今後もその予定が立っているわけでもありません．なんだか一時のことのようで寂しい気持ちもないわけではありませんが，プロジェクトを通じて仲良くなった友人はきっと今後もかかわり続けることでしょうし，培った諸々の技術はそのうち役立ってくれることでしょう．何より，とっても楽しい期間を過ごせたことに，大きな幸を感じております．さてさて，これからも，がんばっちゃうぞぉっ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 70%;&quot;&gt;気が付けば，前回のヨーロッパ旅行記(バルセロナを含む)を書き上げる前に，二回目のバルセロナ滞在を終えてしまった&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[インドネシア滞在記・コーヒー農園編]]></title><description><![CDATA[インドネシア行ってきました わけあって，研究科の行事でインドネシアに行ってきました．
細かいことは置いておくとして，最も印象的だったコーヒー農園への訪問についてサラッと． Tilu…]]></description><link>https://tak-7.com/240918_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/240918_blogpost/</guid><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;インドネシア行ってきました&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;わけあって，研究科の行事でインドネシアに行ってきました．
細かいことは置いておくとして，最も印象的だったコーヒー農園への訪問についてサラッと．&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tilu山のコーヒー農園&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;「インドネシアと言えばジャワコーヒー」というイメージを個人的に抱いていたので，インドネシアの地で実際にコーヒー農園を見られたのはたいへん嬉しいことでした．今回のインドネシア滞在は現地の学生も教員の方々も大変忙しく，その日の予定が前日に決定する（知らされる）という感じで，コーヒー農園訪問についても詳しいことは農園に実際に訪れるまで全然わかっていませんでした．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;てっきり一面に植えられたコーヒーの農園を眺めるくらいのものかと思っていたんですが，実際にはもっと濃密な訪問でした．なんとITBの教員（この方はこの地域のコーヒー栽培のあり方について研究していたそうなんですが）に加え，現地の農園・工場を経営する方々に直々に案内してもらえたのです．栽培しているコーヒーの種類，収穫した果実の洗浄，発酵，選別，焙煎まで一連の流れを事細かに説明してもらいました．説明は全体で1時間程度だったのですが，とっても濃密で，その時間だけでかなりコーヒーに詳しくなれたような気がします．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに，パンガレンガンの地でどのようにしてコーヒー産業が運営されているのか，ということについても，農業組合的なものの成立背景から説明を受け，最近流行りの「持続可能性」の高そうな産業を興したの一つの成功例というか，綺麗に運営がなされているケースとしてとても勉強になりました．詳細についてはどこまで話していいのかわからないので書きませんが．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真面目な勉強のあとは，美味しいコーヒーの時間でした．その農園には直属のバリスタがいらっしゃって，そこで作られたコーヒー豆からその場でコーヒーを淹れてもらうことができました．同じ果実ながらも，処理の仕方が違う5種類のコーヒーを出していただき，すべて飲み比べることができました．本当に同じ果実からできたのか疑ってしまうほど味も香りも違い，これまた奥深い世界だなあと．果実の表層だけを洗い流して，ほとんど果肉を付けたまま発酵させて作ったものから，味噌のような香りも上がってきたのは印象的でした．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このほか色々な場所に行ってきましたが，その内書く気が起きれば書いてみようと思います．ところで去年のヨーロッパ3週間の旅行記が往路のトランジット手前までしか書けていませんが，こちらは続くのでしょうか？気になるところです．&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[英語ページ，作りたい]]></title><description><![CDATA[知人のサイトが日本語&英語で，かっこよかった なので，私もつくりたい！
INTERESTS…]]></description><link>https://tak-7.com/240521_01_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/240521_01_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 13:20:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;知人のサイトが日本語&amp;#x26;英語で，かっこよかった&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;なので，私もつくりたい！&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;/interests&quot;&gt;INTERESTS&lt;/a&gt;ページとか，日本語に並列して英語も並べてあるんですが，なんかこう，あるじゃないですか，三本線メニューから言語選択できるサイト．
あれ，かっこいいですよねえ．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;どうにかこうにか作れないか，勉強してみようと思います．そのうち実装します(多分)．&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[学振提出しましたぁ]]></title><description><![CDATA[学振プエェーーッ プエェーーッ，はお正月によく聞くあの楽器の音だと思ってください．特に意味はありません．
M2なので，DC1を申請しました．今日の17:00が学内締め切りでございました．疲れました．
私の場合，運よく周りにも沢山DC…]]></description><link>https://tak-7.com/240521_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/240521_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 21 May 2024 13:13:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;学振プエェーーッ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;プエェーーッ，はお正月によく聞くあの楽器の音だと思ってください．特に意味はありません．&lt;br&gt;
M2なので，DC1を申請しました．今日の17:00が学内締め切りでございました．疲れました．
私の場合，運よく周りにも沢山DC1を申請する同期や特別研究員の先輩がおりまして，モチベーションやらなにやらで困ることはありませんでした．恵まれていました．皆様ありがとうございました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初めての学振だったので時間が足りないんじゃないかとかいろいろと不安で，5月は学振に全振りしよう！と思っていました．
なので，行っている研究の実験ソフトを4月に完成させまして，あとは参加者募集するのみ！という感じで，私が直接手を動かす必要がないようにしておいたのは大正解でした．
それで，学振を書くためにというのもそうですし，私の博士研究のためにも改めて論文を沢山レビューしまして．
せっかくですんで，レビューした論文のノートもぼちぼちまとめていこうかなーと思っております．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 70%;&quot;&gt;お願い，DC1採用してくりぇ～～．&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[学会発表してきたゾ]]></title><description><![CDATA[初学会発表！ 卒論の内容を2023年度日本建築学会大会で発表してきました．初めての学会発表です．楽しかった．
少し話変わりますけど，なんかこう，建築設計事務所のサイトでも研究者のサイトでも，"Works…]]></description><link>https://tak-7.com/231105_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/231105_blogpost/</guid><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;初学会発表！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;卒論の内容を2023年度日本建築学会大会で発表してきました．初めての学会発表です．楽しかった．
少し話変わりますけど，なんかこう，建築設計事務所のサイトでも研究者のサイトでも，&quot;Worksページ&quot;ってあるじゃないですか．あれ，ちょっと憧れてたんですよねえ．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで，作りました！&lt;a href=&quot;/works&quot;&gt;Worksページ&lt;/a&gt;！まだ一つしか書けることないですけど．じわじわ増やしていきたいところです．頑張ります．&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[初海外，初欧州 Part.1]]></title><description><![CDATA[夏休み，9月半ばから10月頭の3週間でヨーロッパに行ってきました．初海外でした．
ヨーロッパといっても広いわけでして，私はどこへ行ってきたかと言いますと，まずスペイン，次にフランス，そして最後にドイツと，3か国です．ちょうど…]]></description><link>https://tak-7.com/231103_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/231103_blogpost/</guid><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;夏休み，9月半ばから10月頭の3週間でヨーロッパに行ってきました．初海外でした．
ヨーロッパといっても広いわけでして，私はどこへ行ってきたかと言いますと，まずスペイン，次にフランス，そして最後にドイツと，3か国です．ちょうど1週間ずつくらいで回ってきました．&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;ヨーロッパと思いきや，まずはベトナム&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;飛行機はできるだけ安く取りたいものです．というか全体的に安く済ませたいです．そういうわけで，ヨーロッパまでは直行便ではなく，安くチケットのとれるベトナム経由の飛行機で行きました．ベトナムでのトランジットに9時間の余裕があったので，まずはベトナム観光です．パスポートの最初の入国スタンプは，スペインではなく，ベトナムでした．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空港から出てまずびっくりしたのは湿度です．私は名古屋に住んでいますが，名古屋の夏と比較しても湿っていました．驚き．さて，ハノイの旧市街には色々な遺産があるそうで，そちらに向かうことに．旧市街へ向かうタクシーで少々ぼったくられた話はとりあえず置いておきましょう．運転手は道中ずっとスマホ片手にサッカーの試合を見ていました．優れたマルチタスカーなのでしょう．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ベトナムの交通事情は『水曜どうでしょう』で予習済みでしたが，本当にごっちゃごちゃでした．信号なんてあってないようなもの．とにかく原付みたいな小さなバイクがえげつない量走っていて，車の間を縫うようにして縦横無尽に行き来しています．なんというか，でっかい石をまず詰めてから，その隙間に細かい砂利を流し込んでいくみたいに，車の周りにバイクがうようよいるわけです．そんでもって歩行者はさらにその隙間を行く．ベトナム滞在中に一度だけ，交通事故を目撃しましたが，逆に一度だけだったことの方が不思議です．そんなこんなで旧市街でタクシーを降りました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タクシーを降りたということは，もう私は歩行者です．タクシーを降りて早速，道路を横断しなければならない場面に．さあどうする．車もバイクも途切れる様子がない．目の前には横断歩道があるけれど，もちろんそんなものに意味はなく，ただの縞模様．ブンブンと排気ガスの匂いをまき散らしながら視界を横切っていくバイクたち．どれも止まる様子はありません．そう，道路に私が出ない限り，誰も止まるはずはないのです．でもバイクが止まらないとこちらだって出られないじゃないかって？甘えです．ここはベトナムです．腹をくくって道路に出てバイクを止めない限り私はずっと渡れません．怖いですねえ．怖いです．恐る恐る道路に出てみました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あ，以外と止まってくれるじゃん！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんてことはありません．全然横切っていきます．バイクが通り過ぎる風を感じます．なんだこれ，無理ゲーじゃねえか．なんとなく肌で感じました，大事なのは思い切りなんだと．一旦脇に戻って仕切り直し．今度は思い切って二歩目まで足を止めずに渡り始めてみる．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すごい，バイクが減速した！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これだ！これなんだ！僕は渡るぞおお！っていう意思表示なんだ！僕はそのまま足を止めずに三歩目を踏み出しました．さっき減速したバイクに続いて，そのとなりも止まってくれる．すごい，バイクがどんどん止まっていく．モーゼになった気分．大袈裟でも何でもなく，本当にバイクが止まるんです．その前を止まらず堂々と私は渡っていく．最後の一歩，晴れやかな気持ちで道路の反対側に辿り着きました．いやあ，これがベトナムかあ！！いいところだなあ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やっとの思いで道路を横断し，寺院を見てきました．規模こそ大きくないですが，日本で見る仏教建築とはやはり一味も二味も違って，新鮮でした．さて，寺院を見た後も暫く旧市街をぶらぶらと歩いていましたが，一度渡ってしまえばもうこっちのものです，難なく道路を横断することができるようになっていました．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実際に渡ってみると分かるのですが，あれだけ混沌としている中でも，堂々と足を出して意思表示をすれば周りはそれを分かってくれる，そんな不思議な安心感がありました．なるほど日本では人の前を横切るときに頭を下げたり手刀を切ったりするのを見かけますが，ここではそういう作法みたいなもの抜きで，ダイレクトに互いが互いの意図を読み取っている．意図を読み取りあってこれまたダイレクトに行動に移す．そういうプロトコルで彼らはコミュニケーションをとっているらしい．だから慣れてしまえば遠慮も何もいらない．妙な温かさがあって，とても面白い体験でした．&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;次なるトランジット&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;さて，9時間のベトナム滞在を終えて，スペインは，バルセロナに着きました！と言いたいところですが，スペインへ到着するには，もう一つのトランジットを経なければなりません．そういうわけで，ベトナムから次に降り立った陸地はフランクフルトです．フランクフルトからバルセロナに向かう飛行機までやはり数時間あったので，フランクフルトもチラ見してきました．&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一旦ここまで...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;まだスペイン入国すらしてねえ！フランクフルトの話も書いてねえ！な状態ですが，長くなってきたのでまた今度書きます．少し書きたいこともまとめておこうかな．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-size: 65%;&quot;&gt;ベトナム日記じゃん...&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[新学期スタート]]></title><description><![CDATA[春休み、短すぎん？ 4月になりました。新学期ですね。…]]></description><link>https://tak-7.com/230401_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/230401_blogpost/</guid><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;春休み、短すぎん？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;4月になりました。新学期ですね。3月半ばから半月の短い春休みでしたが、京都、箱根、高山、伊勢と、これまでになく沢山旅行やらおでかけに行きました。春休みといいつつ卒業式やら面接やら学会大会に出す論文の準備やらがあって休んだ気がしません。春休みと学期の境界がよくわかりません。これもボーダーレスでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;新しくはじまること&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;新学期は、何かが新しく始まる時期でもあります。
学部時代と所属する研究室が変わり、新しい環境での研究が始まります。
メンバーも変わります。
あと初めて研究室の後輩なるものができます。B4は今年3人入ってくるそうです。
私も学部から研究室が変わっているので同じく1年目になりますが、本当に先輩なのかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それと、卓越大学院プログラムを履修することになりました。
同じ卓越大学院でもいろんなプログラムがありまして、私は&lt;a href=&quot;https://www.tmi.mirai.nagoya-u.ac.jp&quot; target= &quot;_blank&quot;&gt;TMI&lt;/a&gt;を履修することになりました。
Lifestyle Revolution based on Transdisciplinary Mobility Innovationの後半の頭文字をとってTMIらしいです。
学際的な視点でモビリティ関連のイノベーションを起こしてこう、みたいなプログラムです。
学際的ってだけあって履修生は文理問わずいろんな研究科から集まってます。
楽しそうですね（浅い）。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;続くもの&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;新学期になったからといって、全てが新しくなったり変わったりするわけではありません。
Netflixで水曜どうでしょうを見る日々、カービィを愛でること、なかなか柔らかくならない身体をストレッチすることなどなど、生活の大部分はあんまり変化しません。
なのに新しいことの方が多く感じるのはなぜですかね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. worksページ、工事中でです。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[大学卒業しました]]></title><description><![CDATA[卒業しましたあ！ ということで、昨日は卒業式でした。
たくさん写真撮りました。 卒業式を迎えるとよく世間では、あっという間の何年間だったねーなんていう話をするもので、私も高校を卒業したときはそんな話をした覚えがあります。
が、大学はそうでもなかったですね。
割と…]]></description><link>https://tak-7.com/230323_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/230323_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;卒業しましたあ！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ということで、昨日は卒業式でした。
たくさん写真撮りました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卒業式を迎えるとよく世間では、あっという間の何年間だったねーなんていう話をするもので、私も高校を卒業したときはそんな話をした覚えがあります。
が、大学はそうでもなかったですね。
割と4年間たっぷりに感じています。
いろんな事したり、いろんな事が周りで起こったりで、一つ一つ振り返ってみると結構長かったんだなあと。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;軽く振り返ってみる&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;まずはキラキラの1年生。
フランス語が楽しかったのをよく覚えています。
サークルは奇術研究会にはいったものの、何となく合わなくてすぐ幽霊部員になってやめました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次に2年生。
日本でいわゆるコロナ禍に突入したのが2年生になる直前の3月でした。
建築学プログラムが始まるのが2年生で、製図や模型製作が必須となる設計までもがオンライン。
他の講義もすべてオンラインで、中には資料を読むタイプの物、配信される動画を視聴するものもあって、大学へ通うよりは大分時間が出来ました。
良いことばかりではなかったけれど、おかげさまでRhinoとかGrasshopperとか、楽しくコンピュテーショナルデザインを勉強出来ました。勉強といっても遊んでただけですが。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3年生、相変わらずコロナ禍。
コロナ禍が始まったころは、スペイン風邪のパンデミックが2年くらいで一応収束したらしいし、現代だったら1年くらいで収束だろうと思ってましたが、甘かった。
とはいえ後期は徐々に規制も緩和され、設計も製図室でできるように。
設計を受講する同期と仲が良くなったのも後期だったと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4年生は、まあ大体元通り。
ほぼほぼ毎日大学にいた一年間でした。
卒論も卒制も、楽しかった。
院試は大変だったけど、認知心理学の勉強はかなりためになったというか、また一つ新しい引き出しを手に入れた感じがあって、良かったと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;M1もがんばるぞー&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;卒業式が終わってものの一週間くらいで新学期が始まります。
研究室も変わって、卓越大学院プログラムにも参加して、何かと新しいことが沢山始まる4月になりそうです。
つぶれないようやっていきます。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[卒制おわり]]></title><description><![CDATA[しれっと引越し 修士からなんとなく1人暮らししたいよなあなんてことは前からちらちら考えていてました。
昨年末くらいには家族にも「…]]></description><link>https://tak-7.com/230305_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/230305_blogpost/</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;しれっと引越し&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;修士からなんとなく1人暮らししたいよなあなんてことは前からちらちら考えていてました。
昨年末くらいには家族にも「1人暮らしするかもしれない」と話して、
（私の場合、家族に対して「かもしれない」と話すときにはもう、自分の中では決定事項になっているのですが）
いざ年が明けてすぐ内見、と進んだのが1月頭です。
引越し先が決まったという記事を書いたのが1/17で、
その10日後には引越して、1/28から新居で生活し始めていました。
なので既に1か月ほど暮らしています。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;卒制と引越しが被ると、荷解きは遅くなる&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;しかしちょうどそのころから卒業設計が本格化してきて、2月はほとんど製図室に缶詰めでした。
2/27に最終講評だったので、同期も私も、2月後半は製図室に8時から23時とか25時までいて、徹夜して、2日に一回くらいシャワーだけ浴びに帰る、みたいな生活をしていました。
２，３年生が数人卒制を手伝ってくれるのですが、彼らと一緒に昼を食べたり夜を食べたりしていたので、
当然自炊するために帰宅することもなく、ほぼほぼ外食。
結構な出費だったわけですが、私も去年は多分奢ってもらっていたので、これは代々続く風習なんでしょう。そんなこんなで卒業制作期間中はほとんど新居でまともに「生活」をしていなかったので、荷解きもあまり進まず、片付けも終わらない、引っ越したばっかりの状態が1か月くらいずっと続いていました。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3月に入って、ようやく&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;無事に最終講評も終わった27日、同期はもちろん、手伝ってくれた後輩たちも集めて打ち上げでした。
やっぱ楽しいですね、打ち上げって。
酔って楽しそうに喋ってる人達を眺めてるのが結構好きです。
ちょいちょい自分も加わりながらね。
翌日28日は14時くらいに目覚めて、そのまま大学に行って片付けやらなにやらしてました。
名残惜しい気持ち半分、終わってほっとした気持ち半分で、ちょうど製図室の窓から見えた夕日がとてもノスタルジックでした。
その日の夜は新居で鍋しました。久々にまともなご飯をお家で食べたので、とってもおいしく感じました。
白菜と豚肉の威力、凄まじい。
3月2日になってようやく、新生活らしいことしました。IKEA行きました。
買った物はそんなに沢山はなくて、ハンガーラックと食器棚とラグくらい。
それよりもご飯がおいしかったです。名物ミートボールにローストビーフ、ガーリックトースト、ニンジンケーキにクロワッサン、シナモンロール、いちごのロールケーキ、、。
ご飯を食べに行った感じです。家具はサブです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ま、卒制を1か月挟んだわけですが無事に新居の環境も整って、楽しく暮らしております。
あとIKEAの板チョコ上手いよね。沢山買っちゃった。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[いざ1K]]></title><description><![CDATA[M1から1K住まいです 何やらややこしいですがそういうことです。 大学に入ったときはそんなつもりはあまりなかったような気がしますが、修士から大学の近くで1人暮らししようかなと思って、卒論を書きながら物件を探していました。曲がりなりにも建築学科にいるので、新耐震基準を満たしたRC…]]></description><link>https://tak-7.com/230117_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/230117_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;M1から1K住まいです&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;何やらややこしいですがそういうことです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学に入ったときはそんなつもりはあまりなかったような気がしますが、修士から大学の近くで1人暮らししようかなと思って、卒論を書きながら物件を探していました。曲がりなりにも建築学科にいるので、新耐震基準を満たしたRC造か、2000年の基準法改正のあとの木造、という条件で探していました。あと風呂トイレ別ね。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;内見・即決・はい契約！&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;11月、12月くらいになんとなく物件を漁り、卒論を提出して年が明け、いよいよ本腰を入れて動き始めました。
物件情報はいろいろと見ていたので、実際に内見に行く候補は3つくらいに絞ってありました。
1月の5日くらいに不動産屋さんに電話して、その2日後くらいには3つの内1つの物件の内見が決まりました。
当日まずは不動産屋さんに行って、いくつか似たような物件を紹介してもらったのですがどれも何かしら条件を満たさずやんわりとお断り。
で、そこから内見に行きました。
やや大学から遠いんですが、少し広めのワンルームに独立したガスコンロのキッチン。
風呂トイレは別で収納も申し分なし！
あと、ウォシュレットついてました。これはびっくりでしたね、ブシャーーッ。
他の物件を見てみても良かったのですが、図面を見た感じだとこの物件が一番だとは思っていたので、
その場で「ここだ、ここしかない、、、！」と、決めました。
細かいこと書くのも面倒なので書きませんが、
特に滞りなく手続きも諸々済んで、今日、契約してきました。月末から入居です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家具家電も今日までに全部必要なものは注文、購入しました。
後は当日運び込んだり受け取ったりするだけです。
ただ一つ、Blu-rayプレイヤーを買い忘れました、、。
実家ではPS3で見てたんですが、新居は残念ながらPS3付きの物件ではなかったので、
このままだと新居でBlu-rayが見れません！これは困ります！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kirby.jp/news/11312/&quot;&gt;星のカービィのアニメリマスターBlu-ray&lt;/a&gt;が4月頃に届くんです！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月だいぶ先だけど。
まあ、そんな感じで、ぼちぼち新生活始めていきます。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[新年だっ！]]></title><description><![CDATA[あけましておめでとうございます。 新年一発目の記事ですね。お餅はやはりおいしいです。
卒論を22年の12月28日に提出しまして、比較的のんびりと過ごせた年末でした。 卒論、どうだった？ 22年の3月ごろから始まって12月末に提出。
なんとなく…]]></description><link>https://tak-7.com/230101_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/230101_blogpost/</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;あけましておめでとうございます。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;新年一発目の記事ですね。お餅はやはりおいしいです。
卒論を22年の12月28日に提出しまして、比較的のんびりと過ごせた年末でした。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;卒論、どうだった？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;22年の3月ごろから始まって12月末に提出。
なんとなく1年間まるっと卒業研究で終わるイメージでしたが、実際は10カ月も費やしていないんですね。
それもあってか、割とあっという間に終わってしまいました。
中間報告では別の研究室の教授から「君がやってるこの研究って、なんか心理学研究だよね」とコメントを頂き、
「あっ、はい、えっと、、そうですね。はい。割とそうかもしれません。」とオドオドしながら答えていたのが懐かしいです。
心理学研究だよね、と言われましても、実際心理学系の学科でやってる研究と比較すればかなり建築寄りというか、応用研究なわけですが、確かに建築の先生から見ると心理寄りだったのかなあとか、そんなことを思いながらオドオドしていました。
そんなこともありましたが、私の所属する研究室の先生は割と寛容なタイプなので、のびのびと研究させてもらうことができました。感謝でいっぱいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オドオドした報告会を終えた後はVRを使った参加者実験を行っていたのですが、参加者集めに苦戦しましたね。9月末ごろから初めて10月いっぱいで終わらせようと思っていたはずが、気が付いたら11月で、全然参加者は集まらず。
かなり不安でしたが、何とか沢山の人に参加して頂いて。本当にありがとうございました皆様。
画面酔いしてしまった方には申し訳ありません、どうかVRというこのホットな技術を嫌いにならないであげてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実験が終わった後は分析をしていました。提出1か月くらい前、土壇場で分析を一つ加えてみまして、というのも当初予定していた分析で思うような結果がでなくてですね、少し別の視点から足掻いてみようと思ってのことだったわけです。そしたらなんとこの分析で結構面白い結果が出たんですよ。あれはうれしかったですね。予想外で尚且つ面白い結果というのは興奮するもんだなあ、と、いっちょ前な感想を抱いてしまいましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;年末の慰安旅行&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;卒論の提出2日前にですね、急遽ひょんなことから下呂温泉に12/29, 30で行こうという話になりまして。
2日前にもかかわらず旅行の計画を立てましたね。旅館選びとか乗る電車とか。旅行好きの友人の助けもかなり借りました。すごいですね、日程を伝えたらものの5分で使う電車とおすすめ旅館リストを挙げてくれるんですよ。頼りになります。
で、無事提出して、研究室で打ち上げして、寝不足なので相当酔って、翌日から旅行！最高でした。いい年末でした。また行きたいです、旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで、卒論、大学院入試といろいろ充実しながらもきつい一年でしたが、最後の旅行が全て吹き飛ばしてくれました。終わりよければすべて良しをこれまでの人生の中で一番感じた一年でした。今年もがんばります。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[卒論執筆中ですが物件探しが捗ります。]]></title><description><![CDATA[…]]></description><link>https://tak-7.com/221207_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/221207_blogpost/</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;卒論締め切りまで後わずか&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;このサイトを立ち上げたのが先月で、その時に「あー卒論発表まで１か月だー」という感じでしたが、今日はその発表の一週間半前です。まずいですね。しかも、論文を書いているのに、気づくと大学近くの物件情報をネットで漁っています。不思議ですねえ～。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;卒論、何書いてんの？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;地下空間での経路の学習について書いてます。もうちょっと言うと案内サインと経路学習の過程との関係性について研究しています。
サインの研究は建築界隈では結構研究されていますし、経路の学習も、もっと広く言えば空間認知についても結構研究されています。でもあんまり両者の関係性について研究してるのって見当たらなくてですね。よく地下鉄駅なんかで一か所に沢山案内板が貼り付けられていたりしますよね。初めから設置されているような、綺麗にデザインされて見やすいものだけならまだいいのですが、駅員さんが印刷してラミネートしたものを貼り付けたようなタイプのものがべたべたと貼り付けられているのって、あまり美観的にもよろしくないですよね。しかも、あれだけ沢山貼ってあって、ホントに意味があるんですかね？なんかこう、沢山ありすぎて逆に分かりにくいなんてこともありませんかね？僕は結構そういう経験があって、初めて使う駅で沢山案内板がべたべたと貼ってあるところがあると、どれを見たらいいのかよくわからなくなって、結局次に訪れた時も、「あれ、これどっち行くんだっけ？」みたいになることが多いんですよね、通路自体は結構単純でも。まあ、そんなところから始めた研究です。また書き上げたら掲載しようかなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一日一論文チャレンジスタートしたい。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;卒業研究を始めた頃に予感していたよりも空間認知って面白そうで、いくつか本を読んでみました。割と最近出版された本も混ざってて、ざっくり基本的なところを知ることができたので、もう少し深いところに入ってみたいなと思いまして。論文の提出が済んだら一日一本、空間認知に関する研究論文を読んで、そのまとめみたいなものをアップしていけたらなあ、と。来年から認知科学系の修士なので、ちょっと研究テーマになりそうな物とか探せたらいいなーなんて。卒論提出が終わるとすぐ年末年始なので始まりは来年になってしまうかもですが、ゆるーりと初めて行きます（宣言）。物件探しみたいなノリで、ホットな論文を漁っていこうと思います。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[私とサイトの紹介]]></title><description><![CDATA[祝・公式ウェブサイト立ち上げ 忙しい時ほど、余計な事はいろいろと進むもので、このサイトもその一つです。卒論発表を一カ月後に控えながら、三日ほどかけてネットに転がっているチュートリアルを漁って公式（そう、100%公式の）ウェブサイトを立ち上げました。 誰の公式サイト？ About…]]></description><link>https://tak-7.com/221113_blogpost/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/221113_blogpost/</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:35:04 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h4&gt;祝・公式ウェブサイト立ち上げ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;忙しい時ほど、余計な事はいろいろと進むもので、このサイトもその一つです。卒論発表を一カ月後に控えながら、三日ほどかけてネットに転がっているチュートリアルを漁って公式（そう、100%公式の）ウェブサイトを立ち上げました。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;誰の公式サイト？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/about&quot;&gt;Aboutページ&lt;/a&gt;に軽く書いてありますが、もう少し詳しく。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;基本のプロフィール&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七原 宇紀 （Takanori Nanahara）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2001年生まれ&lt;br&gt;
名古屋で生まれて名古屋で育って今も名古屋にいるので、そろそろ外に出たい気もしますね、経験として。大学も名古屋なのでしばらくはどうにもなりそうにないですが、、。&lt;br&gt;
趣味は、お紅茶と洋菓子です。嘘です。そんな上品な人間ではなさそうです。でも紅茶は結構好きで、よくいろいろな紅茶を発掘しています。
基本的に多趣味でやや飽き性、といった性格なのですが、好きな物を羅列しておきましょう。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;星のカービィ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機械式時計の中身&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼルダの伝説&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ピアノ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;パソコン&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;読書&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;経歴&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;2019年4月　名古屋大学 工学部 環境土木・建築学科 入学&lt;br&gt;
2023年4月　名古屋大学 大学院情報学研究科 心理・認知科学専攻 or 名古屋大学 大学院環境学研究科 都市環境学専攻 入学予定&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size: 70%;&quot;&gt;ハタチそこそこの学部生ですので、経歴並べたとてこんなもんですね。そのうち増えるので、今は「入学予定」を無理やり挿入してちょっとボリューム感を演出しています。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;その他&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;専門はまだ定まっていませんが、建築学科の講義でアフォーダンスを知って以来、心理学、認知科学に興味が向いています。空間認知、インターフェースデザインあたりを専門にしていきたいなあ、とぼんやりながら考えています。ただ卒論で扱ってる研究テーマが結構修士でも続けられそうな感じで、そのまま建築に留まるか、心理に行くか、迷っています。&lt;br&gt;
抜群にかわいいプロフィール画像は、先輩であり友人であるJiang Jing氏に描いてもらいました。ありがとう！！！&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>