<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gatsby Starter Blog RSS Feed]]></title><description><![CDATA[An official website of Takanori Nanahara]]></description><link>https://tak-7.com</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 02:05:25 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[新年だっ！]]></title><description><![CDATA[あけましておめでとうございます。 新年一発目の記事ですね。お餅はやはりおいしいです。
卒論を22年の12月28日に提出しまして、比較的のんびりと過ごせた年末でした。 卒論、どうだった？ 22年の3月ごろから始まって12月末に提出。
なんとなく…]]></description><link>https://tak-7.com/gradthesis/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/gradthesis/</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;あけましておめでとうございます。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;新年一発目の記事ですね。お餅はやはりおいしいです。
卒論を22年の12月28日に提出しまして、比較的のんびりと過ごせた年末でした。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;卒論、どうだった？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;22年の3月ごろから始まって12月末に提出。
なんとなく1年間まるっと卒業研究で終わるイメージでしたが、実際は10カ月も費やしていないんですね。
それもあってか、割とあっという間に終わってしまいました。
中間報告では別の研究室の教授から「君がやってるこの研究って、なんか心理学研究だよね」とコメントを頂き、
「あっ、はい、えっと、、そうですね。はい。割とそうかもしれません。」とオドオドしながら答えていたのが懐かしいです。
心理学研究だよね、と言われましても、実際心理学系の学科でやってる研究と比較すればかなり建築寄りというか、応用研究なわけですが、確かに建築の先生から見ると心理寄りだったのかなあとか、そんなことを思いながらオドオドしていました。
そんなこともありましたが、私の所属する研究室の先生は割と寛容なタイプなので、のびのびと研究させてもらうことができました。感謝でいっぱいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;オドオドした報告会を終えた後はVRを使った参加者実験を行っていたのですが、参加者集めに苦戦しましたね。9月末ごろから初めて10月いっぱいで終わらせようと思っていたはずが、気が付いたら11月で、全然参加者は集まらず。
かなり不安でしたが、何とか沢山の人に参加して頂いて。本当にありがとうございました皆様。
画面酔いしてしまった方には申し訳ありません、どうかVRというこのホットな技術を嫌いにならないであげてください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実験が終わった後は分析をしていました。提出1か月くらい前、土壇場で分析を一つ加えてみまして、というのも当初予定していた分析で思うような結果がでなくてですね、少し別の視点から足掻いてみようと思ってのことだったわけです。そしたらなんとこの分析で結構面白い結果が出たんですよ。あれはうれしかったですね。予想外で尚且つ面白い結果というのは興奮するもんだなあ、と、いっちょ前な感想を抱いてしまいましたね。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;年末の慰安旅行&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卒論の提出2日前にですね、急遽ひょんなことから下呂温泉に12/29, 30で行こうという話になりまして。
2日前にもかかわらず旅行の計画を立てましたね。旅館選びとか乗る電車とか。旅行好きの友人の助けもかなり借りました。すごいですね、日程を伝えたらものの5分で使う電車とおすすめ旅館リストを挙げてくれるんですよ。頼りになります。
で、無事提出して、研究室で打ち上げして、寝不足なので相当酔って、翌日から旅行！最高でした。いい年末でした。また行きたいです、旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで、卒論、大学院入試といろいろ充実しながらもきつい一年でしたが、最後の旅行が全て吹き飛ばしてくれました。終わりよければすべて良しをこれまでの人生の中で一番感じた一年でした。今年もがんばります。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[卒論執筆中ですが物件探しが捗ります。]]></title><description><![CDATA[…]]></description><link>https://tak-7.com/writingGradThesis/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/writingGradThesis/</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;卒論締め切りまで後わずか&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;このサイトを立ち上げたのが先月で、その時に「あー卒論発表まで１か月だー」という感じでしたが、今日はその発表の一週間半前です。まずいですね。しかも、論文を書いているのに、気づくと大学近くの物件情報をネットで漁っています。不思議ですねえ～。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;卒論、何書いてんの？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;地下空間での経路の学習について書いてます。もうちょっと言うと案内サインと経路学習の過程との関係性について研究しています。
サインの研究は建築界隈では結構研究されていますし、経路の学習も、もっと広く言えば空間認知についても結構研究されています。でもあんまり両者の関係性について研究してるのって見当たらなくてですね。よく地下鉄駅なんかで一か所に沢山案内板が貼り付けられていたりしますよね。初めから設置されているような、綺麗にデザインされて見やすいものだけならまだいいのですが、駅員さんが印刷してラミネートしたものを貼り付けたようなタイプのものがべたべたと貼り付けられているのって、あまり美観的にもよろしくないですよね。しかも、あれだけ沢山貼ってあって、ホントに意味があるんですかね？なんかこう、沢山ありすぎて逆に分かりにくいなんてこともありませんかね？僕は結構そういう経験があって、初めて使う駅で沢山案内板がべたべたと貼ってあるところがあると、どれを見たらいいのかよくわからなくなって、結局次に訪れた時も、「あれ、これどっち行くんだっけ？」みたいになることが多いんですよね、通路自体は結構単純でも。まあ、そんなところから始めた研究です。また書き上げたら掲載しようかなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;一日一論文チャレンジスタートしたい。&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;卒業研究を始めた頃に予感していたよりも空間認知って面白そうで、いくつか本を読んでみました。割と最近出版された本も混ざってて、ざっくり基本的なところを知ることができたので、もう少し深いところに入ってみたいなと思いまして。論文の提出が済んだら一日一本、空間認知に関する研究論文を読んで、そのまとめみたいなものをアップしていけたらなあ、と。来年から認知科学系の修士なので、ちょっと研究テーマになりそうな物とか探せたらいいなーなんて。卒論提出が終わるとすぐ年末年始なので始まりは来年になってしまうかもですが、ゆるーりと初めて行きます（宣言）。物件探しみたいなノリで、ホットな論文を漁っていこうと思います。&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[私とサイトの紹介]]></title><description><![CDATA[祝・公式ウェブサイト立ち上げ 忙しい時ほど、余計な事はいろいろと進むもので、このサイトもその一つです。卒論発表を一カ月後に控えながら、三日ほどかけてネットに転がっているチュートリアルを漁って公式（そう、100%公式の）ウェブサイトを立ち上げました。 誰の公式サイト？ About…]]></description><link>https://tak-7.com/introducing/</link><guid isPermaLink="false">https://tak-7.com/introducing/</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 12:35:04 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;祝・公式ウェブサイト立ち上げ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;忙しい時ほど、余計な事はいろいろと進むもので、このサイトもその一つです。卒論発表を一カ月後に控えながら、三日ほどかけてネットに転がっているチュートリアルを漁って公式（そう、100%公式の）ウェブサイトを立ち上げました。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;誰の公式サイト？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/about&quot;&gt;Aboutページ&lt;/a&gt;に軽く書いてありますが、もう少し詳しく。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;基本のプロフィール&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七原 宇紀 （Takanori Nanahara）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2001年2月12日生まれ&lt;br&gt;
名古屋で生まれて名古屋で育って今も名古屋にいるので、そろそろ外に出たい気もしますね、経験として。大学も名古屋なのでしばらくはどうにもなりそうにないですが、、。&lt;br&gt;
趣味は、お紅茶と洋菓子です。嘘です。そんな上品な人間ではなさそうです。でも紅茶は結構好きで、よくいろいろな紅茶を発掘しています。
基本的に多趣味でやや飽き性、といった性格なのですが、好きな物を羅列しておきましょう。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;星のカービィ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機械式時計の中身&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼルダの伝説&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ピアノ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;パソコン&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;読書&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;経歴&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;2019年4月　名古屋大学 工学部 環境土木・建築学科 入学&lt;br&gt;
2023年4月　名古屋大学 大学院情報学研究科 心理・認知科学専攻 or 名古屋大学 大学院環境学研究科 都市環境学専攻 入学予定&lt;br&gt;
&lt;span style=&quot;font-size: 70%;&quot;&gt;ハタチそこそこの学部生ですので、経歴並べたとてこんなもんですね。そのうち増えるので、今は「入学予定」を無理やり挿入してちょっとボリューム感を演出しています。&lt;/p&gt;
&lt;h5&gt;その他&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;専門はまだ定まっていませんが、建築学科の講義でアフォーダンスを知って以来、心理学、認知科学に興味が向いています。空間認知、インターフェースデザインあたりを専門にしていきたいなあ、とぼんやりながら考えています。ただ卒論で扱ってる研究テーマが結構修士でも続けられそうな感じで、そのまま建築に留まるか、心理に行くか、迷っています。&lt;br&gt;
抜群にかわいいプロフィール画像は、先輩であり友人であるJiang Jing氏に描いてもらいました。ありがとう！！！&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>